var kahootQuestionAnswers = [
// Teszt
{
	question: 'Mikor alakult meg az Egészségügyi Világszervezet?',
	answer: '1948'
},{
	question: 'Milyen területekre tagozódik a magyar eü ellátórendszer',
	answer: 'alapellátás-szakellátás'
},{
	question: 'Milyen szervezet alapította a WHO-t?',
	answer: 'ENSZ'
},{
	question: 'Mikor van az Egészségügyi Világnap?',
	answer: 'Április 7'
},{
	question: 'Hol létesültek az első orvosi iskolák?',
	answer: 'Ókori Egyiptomban'
},{
	question: 'Kinek a nevéhez fűződik az első anatómia tankönyv?',
	answer: 'Galénosz'
},{
	question: 'Hol született Hippokratész?',
	answer: 'Kos'
},{
	question: 'Hol született Galénosz?',
	answer: 'Pergamon'
},{
	question: 'Honnan származnak az első írásos emlékeink a gyógyításról?',
	answer: 'Ókori Egyiptomból'
},{
	question: 'Melyik Ókori Társadalomban voltak ellenőrei a közegészségnek?',
	answer: 'Római'
},{
	question: 'Melyik jogszabály fogalmazza meg az ápolás definícióját?',
	answer: '1997. évi CLIV. törvény'
},{
	question:'Mi volt Hippokratész édesanyjának foglalkozása?',
	answer:'szülésznő'
},{
	question:'Mi nem tartozik Hippokratész életművéhez az alábbiak közül?',
	answer:'anatómia tankönyv'
},{
	question:'Ki alapította meg a középkorban kolostori orvoslást?',
	answer:'Nursiai Benedek'
},{
	question:'Hol és mikor született Florence Nightingale?',
	answer:'Firenze, 1820. május 12.'
},{
	question:'Milyen szakmai érdemek jellemzik F. Nightingale életművét?',
	answer:'Első ápoló iskola'
},{
	question:'Mikor és hol született Semmelweis Ignác?',
	answer:'Budán 1918. július 1-én'
},{
	question:'Hol dolgozott Semmelweis Ignác?',
	answer:'Bécsi Klinika, Szt Rólus Kórház'
},{
	question:'Mi volt Semmelweis életművének legjelentősebb érdeme?',
	answer:'gyermekágyi láz okának felfedezése'
},{
	question:'Ki volt Kossuth Zsuzsanna a 48-as Szabadságharc idején?',
	answer:'Országos Főápoló'
},{
	question:'Mikor ünnepeljük a Magyar Ápolók Napját?',
	answer:'Február 19-én'
},{
	question:'Mikor ünnepeljük az Ápolók Nemzetközi Napját?',
	answer:'Május 12-én'
},{
	question:'Ki alapította a Kékkeresztes Márta Betegápoló Egyesületet?',
	answer:'Trugly Margit'
},{
	question:'Mikor épült a Sziklakórház?',
	answer:'A II. Világháború alatt'
},{
	question:'Hány ággyal tervezték kialakítani a Kórházat?',
	answer:'60'
},{
	question:'Hány szakember dolgozott a Kórházban a II. Világháború alatt?',
	answer:'20 orvos 40 ápoló'
},{
	question:'Modern röntgengép is volt a Sziklakórházban.',
	answer:'True'
},{
	question:'Két műtővel és két kórteremmel működött a Sziklakórház',
	answer:'False'
},{
	question:'A Sziklakórház a Szent János Kórház irányítása alatt működött.',
	answer:'True'
},{
	question:'Ki indította el a Vöröskereszt mozgalmat?',
	answer:'Henry Dunant'
},{
	question:'Mikor alakult meg a mai Vöröskereszt és Vörösfélhold Liga?',
	answer:'In 1919'
},{
	question:'Hol van a Vöröskereszt székhelye?',
	answer:'In Switzerland'
},{
	question:'Milyen feladat nem tartozik a Nemzetközi Vöröskereszt hatáskörébe?',
	answer:'Nemzetközi egészségügyi stratégia kidolgozása'
},{
	question:'Mit ünnepelünk az Egészség Világnapján?',
	answer:'A WHO alkotmányának hatálybalépését'
},{
	question:'Melyik évben lépett hatályba a WHO alkotmánya?',
	answer:'1948'
},{
	question:'Hány tagországa van az Egészségűgyi Világszervezetnek?',
	answer:'194'
},{
	question:'Hol van a WHO székhelye?',
	answer:'Genfben'
},{
	question:'Mi nem tartozik a WHO feladatai közé?',
	answer:'Kórházak minőségügyi ellenőrzése'
},{
	question:'WHO-nak hat regionális központja van',
	answer:'True'
},{
	question:'A WHO igazgatóját DR. Margaret Channek hívják',
	answer:'False'
},{
	question:'Mit kutatott Virginia Henderson?',
	answer:'Az ápolói szerepeket'
},{
	question:'Mi volt Virginia Henderson ápolási modelljének a lényege?',
	answer:'Segítő hivatás'
},{
	question:'Hol született Virginia?',
	answer:'Kansas Cityben'
},{
	question:'Hogyan fogalmazta meg Virginia Henderson az ápolás lényegét?',
	answer:'Segít az egyénnek, érte cselekszik, vele együtt cselekszik'
},{
	question:'Hány alapszükséglete van VH szerint az embernek?',
	answer:'14'
},{
	question:'Virginia Henderson 98 évet élt',
	answer:'True'
},{
	question:'Henderson modellje került az EüTv 98§-ba',
	answer:'True'
}
];

summaryQuestionAnswers = [
{
	question:'Hippokratész',
	answer:'- etikai kódex:a nem ártás elve (Primum nil nocere); a beteg érdeke a legfőbb törvény (salus aegroti suprema lex esto); a hatalommal való visszaélés tilalma; a titoktartás kötelezettsége</br>- orvosi eskű:</br>-- „Esküszöm a gyógyító Apollónra, Aszklépioszra és Hügieiára és Panakeiára és valamennyi istenre és istennőre, akiket ezennel tanúkul hívok, hogy minden erőmmel és tehetségemmel megtartom következő kötelességeimet:</br>-- tanáromat akitől e tudományt tanultam, úgy fogom tisztelni, mint szüleimet, vagyonomat megosztom vele, s ha rászorul, tartozásomat lerovom;</br>-- utódait testvéreimnek tekintem, oktatom őket ebben a tudományban, ha erre szentelik magukat, mégpedig díjtalanul;</br>-- továbbá az orvosi tudományt áthagyományozom fiaimra és azokra, akik az orvosi esküt leteszik, másokra azonban nem.</br>-- Tehetségemhez és tudásomhoz mérten fogom megszabni a betegek életmódját az ő javukra, és mindent elhárítok, ami ártana nekik.</br>-- Senkinek sem adok halálos mérget, akkor sem ha kérik, és erre vonatkozólag még tanácsot sem adok.</br>-- Hasonlóképpen nem segítek hozzá egyetlen asszonyt sem magzata elhajtásához.</br>-- Tisztán és szentül megőrzöm életemet és tudományomat.</br>-- Sohasem fogok hólyagkövet operálni, hanem átengedem ezt azoknak, akiknek ez a mesterségük.</br>-- Minden házba a beteg javára lépek be, s őrizkedni fogok minden szándékos károkozástól, különösen férfiak és nők szerelmi élvezetre használatától, akár szabadok, akár rabszolgák.</br>-- Amit kezelés közben látok vagy hallok – akár kezelésen kívül is a társadalmi érintkezésben, – nem fogom kifecsegni, hanem titokként megőrzöm.</br>-- Ha ezt az eskümet megtartom és nem szegem meg: örvendhessek életem fogytáig tudományomnak, s az életnek,</br>-- de ha esküszegő leszek, történjék ennek ellenkezője."</br>- 4 tulajdonság meghatározása: vér - szangvinikus; fekete epe: melankolikus; sárga epe: kolerikus; nyálka: flegmatikus</br>- mikor élt: Kosz, Kr. e. 460 – Larissza, Kr. e. 377 körül'
},{
	question:'Galénosz',
	answer:'- első anatómia könyv</br>- mikor élt: Pergamon, 129 szeptembere – Róma, 216 körül'
},{
	question:'Florence Nightingale',
	answer:'- mikor élt: Firenze, Toszkánai Nagyhercegség, 1820. május 12. – London, Egyesült Királyság, 1910. augusztus 13.</br>- első ápoló szakirodalom</br>- Londonban ápoló iskolát alapított</br>- krími háborúban hígénia elérése</br>- miért lámpás hölgy: hogy a nővérek és a sebesült katonák közötti, akkoriban mindennaposnak számító testi érintkezésnek elejét vegye, éjszakánként lámpással kezében járőrözött a kórház folyosóin.'
},{
	question:'Nursiai Benedek',
	answer:'- mikor élt: Nursia, 480 körül – Monte Cassino, 543/547. március 21.</br>- első kolostori orvoslás'
},{
	question:'Szent Pál',
	answer:'- szeretet</br>- empátia'
},{
	question:'Áprádházi Szent Erzsébet',
	answer:'- Elesettek gyámolítója'
},{
	question:'Semmelweis Ignác Fülöp',
	answer:'- Sebész, szülész</br>- anyák megmentője</br>- klórmészt takarító kezén érezte</br>- Bécsben és Szent Rókus kórházban dolgozott'
},{
	question:'Markusowszki',
	answer:'- Orvosi hetilap</br>- Semmelweisnek tanácsolta, hogy írjon a gyermekágyi lázról</br>'
},{
	question:'Trugly Margit',
	answer:'- Szent Rókus kórházban, Kútvölgyi kórházban, Bakáts téren a radiológiaia intézetben dolgozott</br>- Márta nővérek: szigorú képzés, de életpályát biztosított nekik'
},{
	question:'ICN (International Council of Nurses)',
	answer:'- elismerte a vöröskeresztet és a márta nővérek iskoláját</br>- 1889-ben alakult</br>- szakmai civil szervezet</br> ápolás minőségén javítás is cél</br>- ápolók képzése</br>- ápolóknek érdekvédelmi szervezet</br>- szimboóluma F. Nightingale lámpája'
},{
	question:'WHO (World Health Organization)',
	answer:'- feladata, célkitűzése:</br>-- minél kevesebb járvány</br>-- minél tovább éljenek az emberek</br>-- minél kevesebb csecsemő halálozás</br>-- munkahelyi ártalmak csökkentése</br>-- BNO kódrendszer: betegségek egységesítése<br>-- kézmosó kampány</br>- mióta van: 1948. április 7-től'
},{
	question:'Vöröskereszt és Vörösfélhold',
	answer:'- humanitárius szervezet</br>- Henry Dunant hozta létre</br>- 1919ben alakult</br>- 60as évektől indult a szerveződés</br>- adománygyűjtés</br>- véradás</br>- katasztrófa mentés</br>- tanfolyamok</br>- 194 ország'
},{
	question:'Virginia Henderson',
	answer:'- igazi ápolási modell megalakítása</br>- ápolás egy segítő hivatás</br>- a beteg nem beteg, hanem páciens'
},{
	question:'Ápolási modellek',
	answer:'- mi az ápolás lényege, erről szól</br>- Oren: Henderson modelljét vitte tovább, deficit felmérése</br>- Rogers: prevencióra helyezi a hangsúlyt, alapellátásban jelentős</br>- Roy féle: beteg mennyire alkalmas alkalmazkodni a környezethez'
},{
	question:'Ápoló mit csinál',
	answer:'- szükséglet felmérése</br>- megtervezés</br>- végrehajtás</br>- értékelés</br>- mindig ugyanez a sorrend, csak a prioritások változnak'
},{
	question:'Ápolás funkciói',
	answer:'- nem önálló funkció</br>-- gyógyszerelés</br>-- mindennapos beavatkozások: katéterezés, vérvétel, stb</br>-- önálló: megfigyelés, szükségletek és komfort biztosítása</br>-- együttműködő: orvos segítése pl. hascsapolás, mellkasfunkció</br>-- beteg előkészítése</br>-- beteg megnyugtatása</br>-- eszközök elpakolása'
}
];

function init() {
	const list = document.getElementById('questions'); 
	list.innerHTML = '';
	var combobox = document.getElementById('questionType');
	var value = combobox.options[combobox.selectedIndex].value;
	var questionAnswers;
	if (value == 'kahoot') {
		questionAnswers = kahootQuestionAnswers;
	} else {
		questionAnswers = summaryQuestionAnswers;
	}
	
	questionAnswers.forEach(item => {
		let option = document.createElement('option');
		option.value = item.question;
		list.appendChild(option);
	});
};

function searchAnswer() {
	const div = document.getElementById('answer');
	var combobox = document.getElementById('questionType');
	var value = combobox.options[combobox.selectedIndex].value;
	var questionAnswers;
	if (value == 'kahoot') {
		questionAnswers = kahootQuestionAnswers;
	} else {
		questionAnswers = summaryQuestionAnswers;
	}
	
	var question = document.getElementById('question').value;
	questionAnswers.forEach(item => {
		if (item.question == question) {
			document.getElementById('answer').innerHTML = item.answer;			
		}
	});
}

function reset() {
	document.getElementById('question').value = '';
	document.getElementById('answer').innerHTML = '';
}

function showWiki(fileId) {
	var wikiFrame = document.getElementById('wikiFrame');
	wikiFrame.src = "https://hu.wikipedia.org/wiki/BNO-10-" + fileId;
	wikiFrame.style.height='100%';
	wikiFrame.style.visibility = null;
	wikiFrame.scrollIntoView();
}
function hideWiki() {
	var wikiFrame = document.getElementById('wikiFrame');
	wikiFrame.style.height=0;
	wikiFrame.style.visibility = 'hidden';
}